派錢$4000申請表格曝光考起申請者 網民：不是利民的做法

財政司司長陳茂波宣布的$4000「新關愛共享計劃」，向上年度毋須繳交薪俸稅的市民，派發$4000，同時向退稅及差餉寬免少於$4000的市民發放差額，計劃將在2019年2月1日起接受申請，截止時間為2019年4月30日，市民可於2019年1月21日起在網上下載申請表格。

政府指，今次計劃總開支約110億元，料280萬人受惠，行政費用約為3億元。

政府近日陸續安排簡介會，網上流傳申請表格樣本，申請者要同時提交3份證明文件，包括香港身份證副本、在提交申請日期前3個月內發出／生效的住址證明文件副本，以及顯示申請人為帳戶持有人及列有帳戶號碼的銀行存摺首頁、提款卡或銀行月結單等的副本。

認可住址證明文件包括水費單、徵收差餉通知單、電費單、煤氣費單、銀行月結單、信用卡帳單或電話費帳單等。

年滿18歲人士如沒有個人名下的住址證明，要使用父母名下的住宅證明，則要同時提供出世紙副本；至於沒有銀行戶口者，則要到職津處取現金支票。

根據申請表格樣本，主要分為3部分，第一部分主要填寫申請人的基本資料，包括以下11項：
中文姓名
英文姓名
香港身份證號碼
出生年份及月份
稱謂
居住地址
通訊地址（如適用）
聯絡電話號碼（流動電話及家居電話）
收款銀行戶口（英主姓名、銀行名稱及銀行戶口號碼）
經濟活動身份
族裔

第二部分主要關於申請人的資格，提醒申請人必須符合以下4個條件：
年滿18歲
持香港身分證（包括新來港人士，但不包括來港工作、求學或接受培訓的香港非永久性居民及其受養人，也不包括以訪客身分來港的人士）
通常居住在香港（包括暫時離開香港而在合理預期情況下會返回香港居住的人士，例如因出差、留學或求醫而離港的香港居民，但不包括已移居海外的人士）
沒有受惠於2018/2019年度《財政預算案》就綜合社會保障援助、長者生活津貼、高齡津貼或傷殘津貼發放的額外兩個月款項

申請人其後需在4個選項確定自己的申請資格，只能選擇一項，包括：
毋須繳交2017/2018課稅年度的薪俸稅，在香港亦沒有物業
毋須繳交2017/2018課稅年度的薪俸稅，在香港只擁有一所物業並作自住用途，而2018至2019年度差餉寬減額少於$4,000元
須繳交2017/2018課稅年度的薪俸稅，但就該課稅年度所獲得的薪俸稅稅款寬減額少於4,000元，在香港亦沒有物業
須繳交2017/2018課稅年度的薪俸稅，在香港只擁有一所物業並作自住用途，而所獲得的2017/2018課稅年度的薪俸稅稅款寬減及2018至2019年度差餉寬減額合計少於$4,000元
合資格市民可於2019年1月21日起在在職家庭及學生資助事務處網站下載申請表格，亦可於該處轄下的在職家庭津貼辦事處或學生資助處，及民政事務總署各區民政諮詢中心索取申請表格。

申請人可把填妥的申請表格和相關的證明文件放入專用或自備的信封，可郵寄至在職家庭津貼辦事處，或投遞至在職家庭及學生資助事務處、社會福利署各分區福利辦事處或政府合署的投遞箱。

當香港人乞衣

點撚解要住址證明
想收集咩資料

過份收集個人資料囉
個人資料私隱專員公署究竟幾時先做野

send to支那？

佢戇鳩啦，啲資料佢一早有晒，似係想你畀晒料佢，等佢處理慳啲力水
方便自己做嘢，就麻鳩煩你班蟻民

又要住址 又要族裔
知嚟托7 ?

基本上一個身份證號碼已經夠佢搵齊所有資料
仲有, 環保撚呢? 要交咁多影印副本, 要用咁多紙, 環保撚去晒邊?叫個政府加多個電子申請系統呀嘛

啲條件苛刻到一個點

所有政府部門都係獨立運作
你俾過某一個部門唔代表其他部門有
各自為政

廢波真係垃圾極致

印張電子月結單出嚟當住址證明得唔得
如果唔得我真係唔知點樣可以整到張住址證明出嚟

住址證明做乜？ 無地址就無資格拎？

住址證明 而家問你借錢呀？

即係稅扣4分3 既錢多過4000已經一蚊都冇
又話連登仔高人工 正常2萬幾月入已經表都唔洗填

屌你老母仲閪撚過6千個次

全世界最濕鳩嘅學資處都有網上交表
今次有乜理由要特登print出嚟仲要寄信

係咪班it整唔掂呀

可以扮收唔到

係咪要學以前cut有線嗰招
整個紙卷瘋狂fax 迫佢答覆收到為止

打去問佢收到未,日日打

林鄭玩你班市民
上次六千直接入你户口

佢根本就搞到咁麻煩
等啲人嫌麻煩唔拎錢

政府一站通乜都有得交
預約身份證 交稅 交學費乜柒都有
今次要寄信 就係唔想d人上網禁幾個掣就有錢
要你印下野 寫下野 痴個郵票 玩死班郵差

最慘就係d路宿者
土生土地係香港長大
教育程度又唔高
你叫佢嘔份住址證明同銀行月結單副本
佢分分鐘連係咩黎都唔知
林鄭你好地地派四千銀救濟下香港人都唔得?

派個錢都麻煩過人

政府從來冇當過佢地係人啦

因為根本唔想派

派比大陸就好順手咁通過哂
派比香港人

講咁多咪又係死死氣交齊資料拎錢

審查係咪外判？搞到咁麻煩想乘機cap多啲水？

多9餘

屌你張稅單點寄黎架？

講你就信 係人都知連登狗吹水唔抹嘴

點攞地址證明 銀行而家都唔撚寄信來

幾難都照填
一定唔會蝕俾政府

咩資料都唔比提高佢行政成本

洗鬼 本身政府都有

香港已經唔係廿年前領先全球嘅發達城市，今時今日搞申請仲要交紙

強烈要求以住址證明cross check 區議會種票

瞓街嗰d最有需要攞嗰d冇得攞 垃圾政府 上次薯片填份簡單表格丢落銀行收集箱就ok

聯名業主 差餉又應該點計？

政府真係用盡全力 清乾個庫房

但你自己又要再俾過郵票同準備個表格喎
自己又蝕多咗

呢幾樣資料最後一定搞出大鑊嘢
一係銀行戶口錢被盜用洗錢
一係個人資料拎去借貴利
大撚把等住黎偷呃拐騙
唔好畀我講中

有三粒星去銀行攞咪算囉 搞咁撚多做乜春

環保燃 : 我地剩係走膠， 無膠， 同 on 膠。 紙唔係環保範圍

支那蝗落黎攞綜援攞公屋就唔洗起底
香港人攞嗰4000銀就要起晒底，屌你老母

環保撚：啲龜又冇食到紙 理撚得佢要斬幾多樹造紙

lm

唔洗interview?

港共真係on撚鳩
4k難拎過老綜咁款

做乜撚野
唔講仲以為你派四十萬

郵費一封當3蚊，300萬人申請都900萬
真係好咩

好似綜援咁要出十幾種語言申請表？

寄信係咪仲要貼郵票？

經濟活動身份???黑人問號

可唔可以E-sign? exchange緊

除咗瞓街冇住址證明，一般長者/低收入人士都未必有，水電煤通常每個屋企只會用一個人名，劏房住户又點提供

唔想派咪直接出聲囉屌你老母
利申唔會攞

上次派6千好似無咁多野要搞

咁似我以前申請學資

愈麻煩d老野廢中就愈拎唔到

又煩又晒錢真係港共政府先諗到

要填族裔咩玩法

搵出港獨份子

on99
開市炒兩轉分分鐘仲賺得快開填表

利申：無得拎

痴撚線 擺明唔比露宿者拎

香港本地的露宿者就慘啦！
明明夠資格，但拿不到。

支那契丹滿洲狗明明在中國大陸有幾棟樓收租，但又乎合資格。

政府在2011/12年度《財政預算案》提出向全港永久性居民派發6,000元，當年整個計劃花費達380億元，立法會資料顯示，支付給銀行的手續費、支付給香港郵政的手續費、提升電腦系統及宣傳等費用合計達1.3億元，另外政府亦額外申請撥款，以應付相關政策局及部門，包括財經事務及庫務局、庫務署和入境處增加額外人手的需要，有關開支約為7,580萬元，若兩者合併計算，即當年派錢的行政費用達2.07億元，佔整體費用的0.54%，另外當年應急費用亦為10億元。

太出面唔得
幫你借錢就得

痴線,d老野點囉

咁政府咪慳返
好事

今次受眾少咁多，但行政費多成億
就算計埋通漲都冇咁多啦

環保撚縮返入老母閪嗰度

係囉屌你咪有我地址囉又要我證明多次

香港人年年串澳門人拎九千蚊話投共 但至少澳門拎錢直接過數咩都唔洗交 而家香港人為左四千蚊連屋企住址都要出賣埋 感覺仲慘過乞丐

胡so好既死都唔學，可以想像林鄭政府想擺脫前朝陰影，個決心有幾大

突破盲點

澳門可以直接過數/收支票（寄香港都得

你老母，咩年代呀
無網上申請都算，仲要去印影同寄
痴9線

屌你老母訓天橋底點拎啊

唔想派咪出聲囉

咁大個政府，撳幾個掣就知邊啲人合資格啦，直入銀行或者經銀行派俾冇account嘅人啦

屌 垃圾波個垃圾腦都唔知用黎做咩

英國藉香港族裔 BNO咁？

族裔係咪要計血統
要check DNA

政府部門資料唔互通

屌你老母垃圾波咁孤寒
又搞到麻煩複雜
你不如咪撚派啦

顯示申請人為帳戶持有人及列有帳戶號碼的銀行存摺首頁

無簿咁點

好撚煩 屌你個垃圾政府

方便啲黑警嚟捉你

卡都得
都唔係冇既可以比票你,你自己去拎

我成日諗唔明點解唔搞上網填
政府做啲手法硬係落後幾個世紀
人地都係政府帶頭支持新技術

講派錢都成年 仲要搞咁多野

入綠表 白表都應該轉電子表格啦

為左人人有工開 呢個政府

老老實實， 我地真香港人應該填咩族裔

點解要搞咁多野先係最大既問題
明明薯片派都係講銀行戶口就得

真係麻煩， 乜野叫經濟活動身份

佢應該想部分人知難而退

而佢地肯定會對新移民手軟

針對本地人故意提高申請難度

將本地人當狗撚

只益支那人

族裔同身份又唔同架喎
寫滿人?

唔講清楚到時填錯左打回頭叫你填過就好笑

就係要佢打回頭

對上嗰次派好似好簡單
點解今次搞到咁複雜

屌，全部轉撚哂e-statement啦，玩咩

南亞人係香港出世
寫咩裔

應該就嚟要埋second in

屌 搞成年畀d咁嘅垃圾出嚟

痴線， 我都唔記得上年交左幾多稅，唔知點報。
HSBC 新開A/C 都唔比銀行簿 ，迫人轉e banking.

跟本剩係叫稅局 開ot 幫你搵邊個合資格羅錢， 再寄支票比你未得。
其餘平時無交稅既自己再提出申請未得。

稅局只係有在職人士資料
今次派錢係連非在職人士
即係家庭主婦 古惑仔 水貨佬 性工作者...乜撚/閪都有
所以只得稅局 係處理唔到
亦都係咁 所以先要申請者自行申報
一來省卻處理流程
二來搏你唔申請

移左民有冇得拎

我想問 佢個句 年滿18歲人士如沒有個人名下的住址證明，要使用父母名下的住宅證明，則要同時提供出世紙副本 係咩意思?
要出示埋間屋邊個名?銀行月結自己名算唔算證明?

第一頁咪寫左月結單,電話單都得

就咁睇似
你老豆/老母住址証明+你張出世紙

其實咩行政費要3億呢?

咁痴線
一個人攞 起你全家底
好恐怖囉
4000蚊買全家資料賺死佢啦
仲難搞過BNO
cheap政府

可能要請班人睇你地D FORM同入DATA
填錯左唔知佢會唔會通知返你再填過呢

其實D資料佢地一早有晒
可能個個department唔同system D野唔互通掛

都係香港裔

但都好麻煩啦
又要寄又要麻煩屋企人拎呢樣拎個樣文件
仲要萬一寄唔見都唔知邊個拎左你資料

佢SET到D野咁樣一定有佢嘅目的

我冇份拎, 唔知算好彩定唔好彩

Btw 我好想知佢族裔係咪ethnicity
派錢既話佢做乜鳩要知 關咩事

垃圾波 今次真係啊茂整餅

有無咁難明

可能有助於佢地搵返d港獨呀 雨傘運動既人

Ok thx

有冇交稅佢唔知架咩? 要自己寄表? 傻的嗎

佢要寄 問清楚好d
打回頭又要駛時間

反正我無份拎，笑下你班柒頭先

床位得唔得？

4千蚊都未搞掂，依家又整多單老綜補飛計劃， 又咩要你d人證明你係揾唔到工先拎得返個1千蚊 成個政府高官思維都痴痴地

睇死班垃圾公屋仔一路屌一路填表

利申 過咗4000 無得拎

咩年代。 韓國/新加坡 n年前都已經有e-transaction, 金額大你幾多陪。仲學人講想搞智慧城市， 自慰城市就有份

垃圾政府有冇解釋過點解要住址證明

唔報大d 個數 d 官食屎呀?

其實好弱智，交form又係入cloud data. 用goverment portal唔得？

煩到唔想去了解

上次就咁網上銀行禁兩禁就搞掂幾正

真係cls

我想問網上銀行月結單 得唔得

搞張網上FORM 好難?
中學生做問卷都識啦

住址證明用大學寄比我個d信得唔得

政府要白紙黑字

波叔丫麻
廣告重話交個波畀佢，交畀佢咁就含撚啦

冇

似國家機密

行政費用約為3億元。
點解會咁貴

唔怪得有一班香港人，咁撚有錢
千幾二千萬樓 都唔覺貴

同我申請grant loan一樣咁麻煩
但係grant loan拎到嘅錢多好多
又多限制 申請又麻煩 唔想人申請就咪鬼嘥錢搞咁多

班官

連登仔咁憎政府，會唔會唔稀罕呢4千蚊

又撚狗

3億 喎，會唔會報導錯，請更正

有香港身份證
而17/18年度 交稅又唔過$4000
應該都攞得到

用咁多紙既？
環保撚: 之後有錢既算啦

族裔寫香港會唔會冇錢收

可能冇

4000蚊都恨到咁
兒登仔有冇窮得咁緊要

其實個人私人條例有寫,人地以前拎左你既資料,只可以用作當時講左既用途。所以有你身份証號碼,政府都唔可以用黎chcek你其他野

外國讀書地址應該寫香港定外國

搵搵私隱專員
問下有冇過度收集資料